[懷疑中病毒] 大部份檔案損毀 ,無法開啟

BACKGROUND:
首先小弟有日突然間入唔到WINDOW USER AC
入左去一個TEMP USER AC(版面類似 安全模式咁, 桌面黑色、咩都無)
之後上面查 話係WINDOW CONNECT唔到 我個WINDOW USER AC( E.G. ABC.USER)
咁我之後跟番D 教學整兩整, 入番我個AC ,不過個DESKTOP無哂野, CHROME BOOKMARK咩都無哂, "我的文件"200個檔得番30個檔,(唔見左個D檔揾唔到) ,咁我再之後用WINDOW 個WINDOW RECOVERY ,番去上星期個還原點,試左兩次,還原失敗,就無再做野,拎去比人整

整機佬嘗試做DATA RECOVERY ,再重裝WINDOWS ,話可以將一D刪左既檔案復原,之後佢係揾到D刪左既檔,同以前個FILE DIRECTORY , 以:/DESKTOP為例, 以前DESKTOP D檔都係到, 不過就開唔到,佢都話無辦法開到。

損壞的檔案包括: WORD ,EXCEL , JPG ,MP3 ,咩類形都開唔到, 不過睇番FILE SIZE 係足既, 例如WORD 有4 MB

以EXCEL 為例:

之後我嘗試以 DataNumen Word Repair 去修復 WORD 檔,

佢以似話我個FILE EXTENSION 係XML , 不過我睇明明係DOCX

我個CASE最奇怪位係部份檔案(20%) 無問題 , 80%檔案改左路俓(例如DESKTOP 咩都無哂, 揾唔番個檔) ,而且損毀(開唔到)

以我推斷,一係之前WINDOW UPDATE 失敗(不過係發生問題前一星期既事,而且即刻無事), 或者係中病毒, 不過我果排無特別DOWN 野。

有無巴打,可以幫我開番D 檔

巴打唔明我打咩 ,
我再解釋番

Docx 的確應用左 xml

你指咩DOCX本身都有XML?

所以話一買部機返屋企就馬上去set 永久不更新
以前一更完個window實有古怪野或者唔兼容搞到d軟件自己打自己 成部機廢埋

洗機重裝啦

整linux 手指救返d file再重裝os

對d識電腦既人黎講，裝linux好過。新手搞完一大輪年年唔係中毒就係壞windows，最後都係要洗機

其實我機已洗 只係想開番damaged docs